［應該追問佢有冇資料‘共用］聶德權FB再發文 澄清社會信用系統不在港實施 「措施必須符合一國兩制」

立場報道2019/7/10 — 20:54

廣東省日前印發一份大灣區計劃文件，當中提出在大灣區實施「社會信用體系」，引起外界憂慮「社會信用體系」將在香港推行，政制及內地事務局局長聶德權昨日急在 fb 發聲明，澄清社會信用體系絕不會在港實施，他今日再在 fb 發文，稱感受對市民對大灣區的擔心，和對政府不信心，強調香港雖然是大灣區組成部分，但網上流傳的「三年計劃」，不是香港政府的計劃，大灣區的措施要粵港雙方同意才可以落實，亦要符合一國兩制原則。

香港眾志秘書長黃之鋒就在該帖文留言，要求對方交代在大灣區發展計劃當中，「有啲乜係香港政府同意左，有啲乜係香港政府唔同意？」並應該召開記者會交代，「同香港人講『社會信用系統』係絕不會喺香港落實」，質疑聶德權在 fb 發文是否就代表官方立場。

聶德權的 fb 帖文指，昨日澄清引起廣泛關注，「足以反映大家對大灣區的關注(或者擔心)，我亦感受到大家對政府的不信任」，所以再發文解釋，他表示大灣區由廣東省九個城市，加上香港和澳門組成，但大灣區有些措施不會在香港實施，因為大灣區《規劃綱要》雖然提出大灣區的發展方向，但粵、港、澳三地政府可以各自研究有甚麼具體措施，要合作推行的「就要雙方、三方甚至連同中央部委一起磋商」。

近日網上流傳的《廣東省推進粵港澳大灣區建設三年行動計劃》，是廣東省政府的計劃，不是香港政府的計劃，計劃中的措施包括社會信用系統，主要覆蓋廣東省九個市，就算有部分建議要香港配合，都要雙方同意，而大灣區發展有兩個重要原則，第一是措施必須符合一國兩制原則，亦要互惠互利，即是港府推出的措施必須符合香港整體利益。

語言偽術

西九割地都符合一國兩制啦

稱感受對市民對大灣區的擔心，和對政府不信心，強調香港雖然是大灣區組成部分，但網上流傳的「三年計劃」，不是香港政府的計劃，大灣區的措施要粵港雙方同意才可以落實，亦要符合一國兩制原則。

呢句先係重黠
政府數夠票就黎料架喇

不是香港政府的計劃，大灣區的措施要粵港雙方同意才可以落實

解讀一下先 唔係香港政府計劃，而係共產黨既計劃
雙方同意即是等呢個廢既立法會通過
不是2018-2020年計劃 不過2021先通過都得 反正監控身份証2022年先全港換哂

你食屎啦 信你呢班狗官一成都死 全部狗官奶共奶到弱智哂 以為市民同你一樣弱智

你係咪中國人！？
你係咪中國人！？

叫佢唔好淨係識得fb出post先啦
一份聲明都無

不過就算你政府出聲明我都唔會信

push

到時你咩又係叫人大釋法話符合一國兩制？收皮啦！